莫迪訪中印主權爭議地，被斥挑釁

新年是中國最喜慶的傳統節日，印度總理莫迪（圖）選擇在昨天除夕，再度訪問中印有主權爭議的阿魯納恰爾邦，也就是中國藏南地區，並逗留一天。中國曾多次表示不承認所謂的阿魯納恰爾邦，強調當地是被印度非法佔領的藏南地區，外交部昨天表示反對。
印度傳媒報道，莫迪昨天在阿魯納恰爾邦首府伊塔那噶，參加一系列活動，包括多個公共設施的落成及奠基儀式，並為所屬的人民黨選舉造勢，主持遊行開步儀式。此外，莫迪亦在甘地公園發表演說，表示在當地頻頻聽到有人高呼「印度萬歲」，強調印度中央政府的部長和官員將經常訪問當地，大讚阿魯納恰爾邦的發展將照亮印度，希望當地發展旅遊業，建設成適合舉辦大型會議的城市。

這次是莫迪上任總理以來，第二次前往阿魯納恰爾邦，上次是2015年2月，而印度國防部長西塔拉曼和總統柯文德去年底亦相繼訪問當地，同樣引起中方不滿。而早在今年初，印度媒體已傳出莫迪可能會前往中印敏感地區，當時中方表達反對，但未獲印方接納。
中國傳媒普遍認為，莫迪選擇在中國農曆除夕赴中印爭議區，是刻意挑釁。中國外交部發言人耿爽昨天表示，中方對中印邊境問題的立場一貫而明確，中印先前已就妥善管控分歧達成重要共識，呼籲印方尊重有關協議。
印度新德里電視台/環球網

支那有除咗口交仲識d咩呀

明剃你眼眉，吹呀

須遠必誅

除咗口交
仲識玩吓石仔嘅

唔好話印度，支那連印尼都唔敢郁啦